% canzoniere online
\beginsong{Magnificat}[
by={TM: A.\ Innocenzi, A.\ Masacci},
index={L'anima mia magnifica il Signore},
]

\beginchorus
{\[D]}L'anima \[D7+]mia ma\[G]gnifica il Si\[A]gnore
{\[D]}ed il mio \[D7+]spirito e\[G]sulta al Salva\[A]tore \[A7]
{\[D]}perché ha guar\[D7+]dato all'umil\[G]tà della sua \[A]serva \[A7]
{\[D]}e d'ora in \[D7+]poi mi \[G]chiameran be\[A]ata.
\endchorus

\beginverse\memorize
{\[F#-]}Grandi cose ha fatto in \[B-]me il Signore
{\[F#-]}e Santo è il suo \[B-]nome
{\[E-]}la sua bontà si \[E]stende su chi lo \[E-]te\[A4 A]me
{\[F#-]}ha spiegato la po\[B-]tenza del suo braccio,
{\[F#-]}ha disperso i su\[B-]perbi di cuore
{\[E-]}ha rovesciato i po\[E]tenti dai loro \[E-]tro\[A]ni. \[A4 A7]
\endverse

\beginchorus\chordsoff
L'anima mia\dots
\endchorus

\beginverse
Ha innal^zato gli ^umili,
ha ricol^mato di beni gli affa^mati,
ha riman^dato i ricchi a ^mani ^vuote ^
ha soc^corso il suo servo Isra^ele,
ricor^dando la sua bontà pro^messa
ai ^padri, ad A^bramo e alla sua discen^denza per ^sempre. ^
\endverse

\beginchorus\chordsoff
L'anima mia\dots
\endchorus
\endsong
